台灣又黎抽水…

咁佢又無講錯,鬼叫香港執政個人廢

如果英文抽完可以連任
我又唔介意她抽

真 千奇唔好比韓國魚選到

係得台灣先會成日提四小龍
呢個terms香港廿年前都唔再提

證明越奶共， 越仆街

笑埋右

坡狗

事實⋯

中華人民共和國新加坡斯坦回族自治區

無問題喎, 佢都無講錯

香港人祝賀 台灣越來越好

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

恭喜臺灣

佢啟發到我 可能應該整個「奶共程序與經濟發展相關性」研究

嗰時係台灣讀商科
班local講經濟最多係提四小龍 之後就係提中國經濟起飛

咁又點？香港依家日日提嘅terms得返一戴一露，大灣區，你係咪覺得好光榮？

係建制迫你accept大灣區啫
但台灣係真係覺得同其他三個地方可以拉埋一齊比

甴近平

係 明明其他三個地方廢咁多 唔知點解要拉埋一齊嚟比

係咁架啦
SGP夠成日拎香港同佢地比

香港自己都成日同倫敦 紐約比啦

+2.9⋯⋯1%

邊忽抽水？

紐倫港亞洲四小龍

呢D名已成過去
重有"東方之珠"

恭喜中國

唔算抽水

仲四小龍
香港跌合符預期 咁依賴支那
不過坡狗倒退真心估唔到

taiwan no1!!!!!

金融風暴後仲邊有四小龍

點解台灣 rounded to 2 dp
其他 rounded to 1 dp

新加坡好似唔知有一年既其中一季跌1X%

隨便抽，依張都係攬炒成績表

基數低

小英

李家唔係好犀利既咩
新加玻仲咩事0.1咁少?

睇下中華人民共和國新加坡特別行政區

無計 連軍權都管唔到
仲有咩話事能力

玩緊小英團隊設計嘅遊戲見到呢度

Taiwan Number 1

其實真係可以

佢一個台積電都打爆晒其他三個地方
個南韓三星有得fight下

唔再提既目的係要淡化香港係國際既地位
笑乜撚野

美國形狀
鬼佬地位應該高過台灣人

台灣人係咪真係咁無國際觀？成日話自己四小龍由頭帶到尾
佢地唔係不嬲包尾？

係呢個地球不嬲鬼佬地位高d
你睇尋日d狗夠膽用胡椒噴霧同tg炸鬼佬咩？
咪又成隻狗咁

所以我一直當台積係美國公司

因為香港知自己唔係咪唔提

其實講增長率冇用，講增長東南亞好多發展中國家仲高

一間台積電救起成個國家

三星下季皮已收
前幾日公布5nm製程已經有50%良率
下年主力係7nm同5nm
加上今年全部7nm產能滿載
琴日股價直上300
未來利好消息不斷

屌
香港人咪成日攞
紐倫港,東方之珠,xx天堂嚟打飛機
唔洗爭啦
大家都係咁鐘意打飛機
打和super

而家香港=四小龍入面最垃圾，點提

我指overall 排名，佢地幾時有第一過？

ageer

佢醫療都好勁
同日本並駕齊驅

玻狗搞咩得0.1

intel幾時出10nm u
應該會超勁

事旦啦

牙膏廠有名你叫
分分鐘下下代仲係14+++

第3季

香港廿年後直頭冇資格提

所以千祈唔好移民過去

點解坡狗得0.1%咁慘

講取代
你地講得香港個金融中心定台灣半導體地位易取代D

佢講事實你又話抽水

唔知點解台灣d 地區發展好似好慢，唔關蔡英文事，就算之前馬英九都好，d 舊樓好似十幾年都唔會拆，d 地區小巷都係keep 住咁污嘈
成日覺得台灣好似停留左係廿年前咁

講事實叫抽水

支持台灣頂住土共
問題係台灣好落後好窮 咁都拎到嚟打飛機

金熔中心

事實證明冇支那客根本冇問題

地主問題
地主唔肯賣 冇得成個舊區重建

冇法治仲學人學金融中心

香港仲有資格提咩，8成鋪靠支那，一無支那就執粒，起碼人地可以靠自己

因為香港要提大灣區

分化撚全面進場

香港增長都係因為班垃圾生意佬同支共放班蝗落香港

俾佢抽插都得

其實好容易俾人抄走
以我公司為例 我公司算係面板產業
十年前京東方用五倍人工成個team挖走
之後中共直接出錢補貼

補撚到可以用產能壓制良率
再用賤價賣出去
成間公司靠補佔賺錢 直接逼死同業
呢家連三星都放棄巿場

你會發現最近幾年4k大電視賣得越來越平

所以台灣半導體真係要確保人才
好彩呢家後生一代普遍反共 再多錢都唔去支那

新加坡

English Choi 奸爸爹!!!English Choi 奸爸爹!!!English Choi 奸爸爹!!!English Choi 奸爸爹!!!English Choi 奸爸爹!!!

因為美帝開始打鳩支那 資金產業單一轉向咗支那既國家會開始收皮

唯一負增長是中共控制既地方

講真
見到台灣撈得咁好
有d妒忌
明明香港就係被人害

諗起有個台積電前老將過咗去中芯

紐倫港、東方之珠、美食購物天堂、大灣區、一戴一露
個個都柒過亞洲四小龍

四小龍依家最廢就香港

韓國：科技、文化娛樂產業發展得好好，傳統啲嘅工業又有造船、車，其實好全面

台灣：科技&代工

新加坡：同香港一樣物流金融公廁，不過人哋行國際化路線，好多跨國企業都將亞洲總部放喺新加坡，創科發展一直都有投資，但唔知有咩出名（垃圾雷蛇？）

香港：支那金融公廁，經濟單一、轉型失敗，文化產業衰退到奶支為主，科技發展唔存在的，曾經最自豪嘅企業：國泰、港鐵

撤資回台+大賣鳳梨酥?

其實用量黎蓋過良率真係可以頂得耐咩？

仆街d講句
咁本身個數最低嘛
不過有得升算係咁

冇用,台積電係美國佬睇場

包尾最耐應該係韓國，97輸到褲都冇

黎緊十年二十年台灣真係好有發展潛力 至少比人睇到美帝係亞洲係有意拉起台灣

南韓一抄成打殘成個日本半導體產業

當然學足哂支那衰野

真心...
其實呢個稱號幾型

講市容衛生，香港油尖旺都勁差啦連中上環大街行過一條細街都有小強老鼠，入夜多到嚇死人，仲要周街都滴水

新加坡同香港

奶共孖寶

錢夠多就可以
以OLED來講 最新技術兩邊良率差唔多 40%左右
但係一邊有補貼 40%可以照出貨
另一邊因為靠自己 40%就量產會蝕到仆街
所以只可以等技術成熟 80～90%再決定要唔要量產

明明差距唔大 偏偏佢永遠賣得早過你

勁， 有咁既成績 抵佢牙擦

樓主想分化，但失敗

抽得好吖

甴近平，黑警毅進狗

咩嘢game?

姐係燒錢搶市場

但長期咁玩應該頂唔順

人地係民主國家,實發展得好

搞撚埋d咩中藥港 醫療港 科學園 創科中心 全部唔係偷偷收皮 就變地產項目 搞唔掂就速食大陸條水 以前食開既物流 展覽 金融 旅遊 電影 所有傳統優勢都大陸化睇怕都做唔長 如果大陸掂就會收返自己做 佢唔掂你想做都冇得做

中共印銀紙玩撚哂

我地係想香港跌
有咩問到？

如果搞到咁 香港都照升 咁就死啦

紐倫港 年年有最新排名
重係紐倫港

最自由經濟體 同樓價 香港年年拎第一
絕對唔係J歷史

你地真係好撐台灣喎
記唔記得有手足喺台灣 流亡 緊？

Taiwan No.1

支持
甴近平

sg真心唔知衰乜

台灣其實霉咗好多年 嚴重大落後
只係呢兩年競爭對手表現差

台灣一間台積電已經係世界級企業
香港大部分公司都係為支那服務
根本無得比

台灣南波萬～～～

物流水路都收咗皮 得返空運 中轉站角色越來越無存在感
飛機唔係個hkg位置靚同老本夠 一早俾支那食晒
其實根本無心發展

最自由經濟體又點
有邊個國家care
有邊間企業care

世界性 長和 太古 囉
其實唔係只做本地 就係一味入支那為目標 甚至得中資

因為你唔係做生意

唔係話幫支那defend
冇大量補貼/戰略支援根本唔洗諗發展，睇下香港STEM就知，比Civil BSE騎劫哂，唔通背後政府又冇做過野咩
當年李國鼎孫運璿帶頭挖人又政府貼錢貼地先有竹科有台積電
韓國Samsung冇記錯係靠整公仔麵維生，之後政府話大搞半導體先轉左搞半導體，中間有幾多利益輸送，政府貼錢貼地貼電就梗架啦

仲有紅酒檢測，乜柒港深西部快速軌道，都on撚鳩鳩，個腦生係屎忽

坡狗得0.1日日打飛機話亞洲第一

香港地產業 檯底港共俾幾多著數 某程度都係補貼緊

叫做總統府大冒險

咁真係有成績嘛，唔係呢D飛機都唔打呀？

留名

除咗地主問題 政府本身唔多想揼錢建設台灣 成日幻想外資大企業收購重建
台灣連清潔工人都唔請 主張國民自律自覺 多數係環保志工自發性掃街執垃圾

事實

呢招祖師爺咪又係日本通產省個D
後發國家唔靠呢D優勢同發達國家鬥玩鬼咩

所以香港得返金融地產construction
其他行業得返醫療同政府工keep得穩定高人工可以對抗金融地產construction既壓榨

冇國家企業care？
你係搞笑定點
東方來講香港係最受外資歡迎既投資城市
就係因為法治 自由度 稅制 全部都最好（政府傾商）

你咪搞笑連香港值錢係邊都唔知 但自稱香港人啦

以前咪又有十大建設個D
台灣問題係過左經濟高速成長期先會係咁
但咁樣其實先係常態
大陸個種高速成長左成三十年係誇鳩張到痴左線

紐咩倫港丫 比人搞衰左咁多年

之前睇過佢個youtube 係用GDP計...

四個地方根本就分兩個類型
當時90年代成日講係因為四個起飛經濟體追日本
到而家係因為其他3個跑前左
南韓已經無當台灣係假想敵
港玻就兩個自己比較
台灣無左定位
咪成日搵四小龍去比

係無資格提咪唔提囉

台灣成日同韓國比架囉
最應該都係同韓國比兩邊最近似
不過幅圖唔擺埋坡仔同泡仔邊有得打下飛機

其實四小龍到依家都一直係一個學術會用嘅term
唔會話過時
因為呢4個東亞國家喺同階段經濟起飛
其中分咗兩類 city state SG HK
同台灣相較嘅係南韓 因為發展模式
甚至政治改革過程都係相似嘅
如果喺東亞 來來去去發達國家都係得幾個
唔計日本嘅話 就係四小龍最顯著
而台灣係東亞發達國家各指數最低嘅一個
用四小龍做benchmark 係正常
而且真係唔好睇小台灣 台灣科技工業好勁
你同我部iPhone 個chip 台灣都有份

咁呢幾個同期發圍

唔通拎越南呢d新興國家黎比咩？

其實新加坡 韓國都成日提因爲四小龍等同四個小經濟體，依家政府要淡化香港國際地位先唔提，唔係因為太out 政府就係唔想你地有本土化思想，令你地成日以為係支那一部分，無左佢就死

我都唔知講乜好

比乜都追唔到
李登輝當年提戒急用忍
但之後鬆綁就成堆台商湧晒去大陸開廠
而家比scale唔夠大陸
比人工唔夠東南亞
定位問題係你要做南韓嗰種科技産業
定係港玻以服務業為主
唔係點會有韓國瑜呢d垃圾可以跑出黎
因為台灣人自己都唔知點出路

韓國邊會提
韓國眼中只有日本
唔係點會套模式咁似日本

其實電子業係蔣經國年代發展，係國家策略，佢的確有眼光，令台灣掌握左半個世代，世界電子業春袋，反觀香港，地產搞死左下一代

其實今次提只為抽水

香港人廢

如果你有留意佢fb佢成日都提

韓國最大對手係台灣唔係日本，日本係多元產業，韓國真係好着重半導體，日本做到ga野韓國一定做唔到，但韓國做到ga野只係日本唔想做

當年係美國想打壓日本半導體所以有意向台灣韓國扶植佢地
加埋當時日本唔少電子技術人才外流左
冇呢浸東風你幾好眼光都冇用

對咩手吖
台仔對泡菜一早車尾燈都見唔到咁滯啦
你估泡菜得電子咩

你咁講無錯
但一路所討論係
當大家發展到呢個時候
你係搵一個假想敵，想追趕既國家
定係純粹想打飛機抽水，搵個舊terms去比較

正如我地搵新加坡比
然後有咩唔夠好
但你喺香港有幾可會搵香港同台灣比？

冇錯啊，佢依家成撚日都係提大灣區

睇到好尷尬，點解會咁比，一個發展中同三個成熟經濟體

資金外流 個個攞錢去支那又唔投資返落台灣 同埋你講嘅係競爭力老問題 平唔夠人平 質素又唔及人
玩科技產業 始終都係做加工多過自己做主 點都係差一皮 唔及三星
半導體 當年都好似因為美帝要郁日本先有得玩 到近年南泡又食返

喺777帶領下， 腥講都是第一名

出左啦咩

一早過晒高速發展階段變成識經濟體 仲叫咩四小龍

佢冇腹地點做香港同坡仔D野
佢目標就應該係韓國
但蔣介石年代個底打得唔夠好咪變左咁
結果遇著最應該要升級個陣大陸開放
有輕鬆錢揾邊個同你升級

因為好多台奸講到台灣係地底泥,要靠奶共先發大財,佢先要靠呢D黎吹下台灣啫

過咗高速發展階段唔代表冇呢段發展過程
仲又好多研究係分析四國嘅現況有咩分別
點解有呢啲分別等等
base on 事實嘅 term 係永恆嘅

你真唔知定假唔知，其他國家去亞洲做生意真係會在意呢個排名架

韓國產業比台灣仲單一，講到電子技術韓國係比唔上，加埋依家日韓貿易戰，日本連原材料都唔賣比你，轉曬賣比台灣了解下新聞啦，日本仲要渣住電子業一半春袋，韓國到日本比？日本一同佢打貿易戰就企左係到啦，打贏台灣先啦，韓國一向想台灣死，自己食曬成個電子業市場

香港：大湾区附庸

中華人民共和國 馬來亞回族自治區 新山巿 新加坡縣

韓國產業比台灣單一都講得出

其實台積電應該算美國公司

淨係文化外銷已經好撚誇張

中華人民共和國 馬來亞回族自治區 柔佛回族自治州 新山縣 新加坡鎮

韓國今年第一季gdp跌幅係08年金融海嘯以黎最大跌幅，因為同日本打貿易戰，佢出口依存度超過50%，連韓國自己都講要第四次工業轉型，仲有，台灣其實除左半導體，佢仲有農業同漁業，韓國反正係全力發展單一產業

亞洲四小龍的領袖在90年代都在幹啥❓

台灣：「民主之父」李登輝
領導國家首次和平政權交替

南韓：「掟汽油彈」大學生
對抗暴政用性命修築民主路

星洲：「獨裁元首」李光耀
隻身抗共國家走上繁榮小康

香港：「政治老人」司徒華
支教民全力助香港回歸祖國

希望下個任期完全擺脫到支共

小英加油

咁做多四年啦。

贏到韓國其實幾勁，證明唔係地方大就有用，比啲落後地區拖低經濟

好多人成日用三星同台積電比其他人深入了解下就知三星根本就國企黎，同一間民企比，三星嗰種大，根本同大陸國企一樣，只係三星唔會有黨委，但同樣成個國家全力去推佢，只要有三星想做ga野，韓國立法都幫佢搞

你駛唔駛查下數據先鳩UP呢
用你邏輯泡仔單一咁台仔叫咩
仲有你夠膽死講農業
咁你唔提下泡仔浦項現代個D係撈咩既呢可

抽得好

yes 新地， 恆基， 依d唔大咩？

韓國今年係全球經濟走低出口收皮
仲要日韓中美兩場貿易戰夾住
咁你都贏唔到摺埋算啦

凈系講農業

韓國：搵乸型明星做代言人宣傳農產品
台灣：前總統李登輝（國立臺灣大學農業經濟學系學士）

唔識衝出黎柒

而家香港同黎巴嫩, 伊拉克, 智利齊名, 黑警四大國

2019第一季新鮮出爐

南韓海關9月23日公佈的數據顯示，9月的前20天（9月1日-20日）南韓出口較去年同期大跌21.8％，創2009年以來的最大降幅。9月出口料為連續10個月下滑，主要是由於半導體出口暴跌和對中國的出口重挫。

南韓8月出口較去年同期的510億美元下跌13.6％，來到442億美元，反映晶片價格的長期下跌趨勢和美中貿易戰。7月初日本開始收緊關鍵材料輸出韓國後，南韓8月半導體出口較去年同期暴跌30.7％，面板出口大減23.5％，對中國出口減少21.3％。

半導體出口一跌就仆曬街，邊撚到多元產業啊，中美貿易戰，又唔見台灣死？

台灣農產品出口係勁，韓國反而見唔到

講單唔單一你講跌唔跌把撚咩唔識字定點啊
三星除左做中游電子仲做埋下遊既手機
現代個D做重工造船汽車個D你又睇唔睇到
你揾到台灣有咁上下規模對應到再講啦
泡菜產業單一係睇同邊個比
同台仔比佢都算係十八般武藝囉
而且你不如查一查台灣半導體呢D電子野佔出口係咩比例先講咩單唔單一好冇

#seesut

up

台灣好野

圾豬都唔撚掂啦樂見嘅

韓國車雖然係垃圾，韓國造船都夠屌打台灣
遊戲、音樂、影視呢啲文化產業嘅產值秒台灣唔知幾多條街

就算係瑞典都有大財閥瓦倫堡家族
有財閥唔緊要，只要似日韓咁財閥係以科技&工業發展為主就OK
財閥如果似香港咁都係地產商就死得

韓國有kpop

香港政府垃圾
盡情抽水吧

台灣有得玩半導體既誘因係美國本土好多居民因為高污染而反對搞半導體
咁美國政府逼住搵另一個地方黎搞,咁岩台灣想接手就一拍即合就開始搞技術轉移
所以宜家美國只要掌握住最cutting edge既design就夠,晶圓代工有亞洲盟友幫佢搞

第一名？
串柒婆考第一？

抽吧抽吧

甴近平

其實原材料加工高污染，一直都係高科技零件生產的問題

根本解決之道一係搵過第二種低污染的源材料，唔係就改良生產程序，儘量減少污染。

日本半導體當年都係靠以本傷人發圍,又派人偷IBM商業機密(一班人去扮參觀,其實就每人用腦硬記一部份,參觀完就砌puzzle咁組合返哂,公司講明唔成功唔駛返日本)
之後intel唔再同日本正面交鋒,全力搞microprocessor先返生
記憶體有samsung異軍突起,一lead就lead到今時今日

美國想打壓係事實
但係日本唔識應對唔識變通都係事實
好多次返生機會都係日本自己唔肯變唔肯行前一步就冇左

韓國同日本真係鬧到好僵
三星個啲又俾中國華為夾得好勁

我好似睇過篇文講
美帝係要打日本先搵台灣搞 南泡後期再發展到技術 過埋你頭

其實同日本嘈嘅起因係咩
兩邊政府都感覺好小學雞

香港跌得越勁越好囉好冇
升嗰陣有我哋市民份咩？

抽完連任到有咩所謂

Btw for想體力升級/狀態提升為民請命手足參考
戰鬥法師我要幫全世界體能升level
順便入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

心水清
平民百姓無咩點分享到成果 人工唔叫點加 物價樓價就爆升
得個所謂低失業率打飛機

112 行出黎

台灣人均快D過香港啦，依家仲差成倍啊

你講到好易

「宣佈」政府若不在今個星期六之前宣佈成立獨立調查委員會調查警暴，我等將會行動升級。 (2)

人哋係因為中國市場同稅率
無中國市場 鬼有投資者咩
中國咁唔自由 印度咁亂 歐美咁高稅
一樣有人仆到去投資啦
香港值錢係自由？
你唔識就咪笑死人啦

係有人鍾意香港夠自由
就係洗黑錢嘅人囉
唔係你認為嘅嗰類投資者

人地講事實姐

我插佢都得

巴打食咁偏

如果可以幫到香港我有咩所謂

can't be more true, 行業單一到好多普通大學科學科都變乞食科

曱甴近平

畀佢抽有乜所謂，而家畀班皇軍搞成咁好出奇啊？

最搞笑係有人認為香港大學學位太多搞到乞食經濟唔轉型、產業冇升級，梗係用唔著咁多大學生啦

慰安婦問題
個時日本話要賠錢，韓國話唔使不過你黎投資
咁受害者冇錢收
之後而家受害者講要賠償
韓國叫日本賠錢
日本唔理佢（日本：之前投資唔係錢呀
所以咪…

推 1102 遮打、愛丁堡見

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

台灣好波

呢個咪格調嘅問題LOL

新加坡應該都比人定性左係奶共
仲有係分分鐘會突然受到感召會認祖歸宗返去共產黨

香港人民發來賀電

台灣民智好難講

同香港一樣勁多廢老

國民黨同泛藍一直都只係可以用經濟牌去打蔡英文，但今次依個表一出，民進黨即刻可以有效反擊

加上依兩年好多喺中國做生意嘅台商都回流，好明顯係可以帶動到台灣經濟，特別係科技業嘅發展

而家真係訓係到都贏到

未至於係躺贏
仲有柯P係個變數

柯P冇撚用㗎喇，候選人登記過咗十世，而且後生嘅都知佢已經唔係四五年前果個柯P

依家望落經濟有增長只係因為另外三個都發展到差唔多見頂，同埋班仆街台商知道繼續喺中國冇乜水食，逼住返台灣投資啫，醒啲果啲早幾年都走撚晒去越南印尼果邊了

出咗啦

香港係固步自封,膚淺守舊到冇眼睇
國泰港鐵都係垃圾
日本既航空公司有份參與R&D,JR研發新幹線列車
再睇返香港,國泰港鐵都係服務業,所謂工程=做維修同liaison
港鐵直接變埋另類地產公司
再加上香港人膚淺,淨係識睇表面
science人已經因為program title唔岩keyword,冇得所謂考牌而冇得做engineering
反觀美國boeing前aero engineering head係讀physics出身,換著黎香港係連行都入唔到
田中耕一讀EE出身都可以搞bio野搞到拎諾貝爾獎,仲要得bachelor degree
日本公司敢請non-major人搞technical野,香港又敢唔敢?

唔好話敢唔敢做下R&D或者革新D呀，根本全香港都正係去哂地產，係jobsDB到search Engineer，10個有7個係起樓，呢家香港engine根本就變左建築業既代名詞咁制，aero? Bio?食得架？

非洲d窮閪國 打完仗幾倍增長添
又代表d咩

個自由度同法制
咪就係岩岩好有d灰色地帶係到比大家搵水

印度同中國咪撚拎出來柒啦
中國7成外資係香港
咁大個國家重少過香港呀